

[
    {
        "question": "Wat is internet veiligheid?",
        "answered": false,
        "answer": "Beschermen van digitale informatie",
        "answers": [
            "Beschermen van digitale informatie",
            "Politie spelen op het internet" ,
            "Eten van internet koekjes" 
        ]
    },
    {
        "question": "Wat gebeurt er wanneer je een foto online zet?",
        "answered": false,
        "answer": "De foto is altijd terug te vinden",
        "answers": [
            "De foto is altijd terug te vinden" ,
            "De foto kan makkelijk verwijderd worden",
            "Je foto komt in een reclame terecht" 
        ]
    },
    {
        "question": "Hoe gebruik je internet op een gezonde manier?",
        "answered": false,
        "answer": "Maximaal 3 uur per dag",
        "answers": [
        "Maximaal 10 uur per dag",
        "Maximaal 3 uur per dag", 
        "Maximaal 5 uur per dag"
        ]
    },
    {
        "question": "Wat is mediawijsheid?",
        "answered": false,
        "answer": "Het goed om kunnen gaan met het internet",
        "answers": [
          "Het goed om kunnen gaan met het internet",
          "Weten wat het internet doet",
          "Heel goed minecraft kunnen spelen"
        ]
    },
    {
        "question": "Waarom is mediawijsheid belangrijk?",
        "answered": false,
        "answer": "Zodat je weet hoe je met het internet om moet gaan",
        "answers": [
          "Zodat je weet hoe je met het internet om moet gaan" ,
          "Omdat media een goede invloed is" ,
          "Zodat je het je oma kan leren" 
        ]
    },
    {
        "question": "Wat is gegevens veiligheid?",
        "answered": false,
        "answer": "Beschermen van digitale onderdelen",
        "answers": [
          "Beschermen van digitale onderdelen" ,
          "Gebruik van illegale software" ,
          "Internet Cookies eten" 
        ]
    },
    {
        "question": "Wat maakt een wachtwoord goed?" ,
        "answered": false,
        "answer": "Wanneer het kleine letters, hoofdletters, cijfers en speciale tekens gebruikt",
        "answers": [
            "Wanneer het kleine letters, hoofdletters, cijfers en speciale tekens gebruikt",
            "Wanneer de naam van je hond er in zit", 
            "Wanneer het een kort wachtwoord is"
        ]
    }, 
    {
        "question": "Welke stelling over cyberpesten is waar?" ,
        "answered": false,
        "answer": "Er wordt meer offline dan online gepest",
        "answers": [
            "Het percentage mensen dat online wordt gepest, is vorig jaar verdubbeld",
            "Er wordt meer offline dan online gepest",
            "Jongeren onder de 18 worden online 4 keer zo vaak gepest als 65-plussers"
        ]
    },
    {
        "question": "Wat houdt bij wat jij op internet allemaal doet?",
        "answered": false,
        "answer": "Een cookie",
        "answers": [
            "Een cookie",
            "Een virus",
            "Een cloud"
        ]
    },
    {
        "question": "Als je een aantal uren per dag bezig bent met je smartphone en/of tablet heb je grote kans dat je later:",
        "answered": false,
        "answer": "Een bril moet dragen",
        "answers": [
            "Dik wordt",
            "Last krijgt van trillende handen",
            "Een bril moet dragen"
        ]
    },
    {
        "question": "Bij veel sociale media, zoals Instagram en Facebook, kun je je profiel openbaar maken of niet. Hoe staat dit standaard ingesteld?",
        "answered": false,
        "answer": "Alles wat je deelt is openbaar en door iedereen op internet te zien",
        "answers": [
            "Alles wat je deelt is privé en alleen te zien door jouw vrienden of de mensen die je volgen",
            "Alles wat je deelt is te zien door alle mensen die ook op Facebook of Instagram zitten",
            "Alles wat je deelt is openbaar en door iedereen op internet te zien"
        ]
    },
    {
        "question": "Je fietst naar school en krijgt een appje binnen. Wat doe je?",
        "answered": false,
        "answer": "",
        "answers": [
            "Ik stop ergens om het bericht te kunnen lezen",
            "Ik check snel mijn telefoon tijdens het fietsen",
            "Niets, ik wacht tot ik op school ben"
        ]
    },
    {
        "question": "Hoeveel jongeren tussen de 12 en de 17 jaar hebben weleens een sexy foto (of filmpje) van zichzelf naar iemand gestuurd?",
        "answered": false,
        "answer": "1 op de 15",
        "answers": [
            "1 op de 15",
            "1 op de 7",
            "1 op de 3"
        ]
    },
    {
        "question": "Wanneer wordt schermgebruik een probleem?",
        "answered": false,
        "answer": "Bijna alle vrije tijd gaat naar de schermactiviteit en vrienden, familie, huiswerk en andere hobby’s worden verwaarloosd",
        "answers": [
            "Bijna alle vrije tijd gaat naar de schermactiviteit en vrienden, familie, huiswerk en andere hobby’s worden verwaarloosd",
            "Wanneer je na school een speletje doet",
            "Wanneer je schermtijd boven de 3 uur ligt"
        ]
    },
    {
        "question": "Jullie gaan een week op vakantie. Helaas heeft het vakantiehuisje geen wifi. Wat doe je?",
        "answered": false,
        "answer": "Ik laat mijn smartphone de hele week in mijn koffer zitten. Lekker rustig!",
        "answers": [
            "Ik zoek 1 of 2 keer een plek met wifi om mijn WhatsApp en sociale media te checken",
            "Ik laat mijn smartphone de hele week in mijn koffer zitten. Lekker rustig!",
            "Ik wil niet mee op vakantie. Een week zonder wifi gaat echt niet!"
        ]
    },
    {
        "question": "Hebben jullie thuis afspraken over het gebruik van media? Bijvoorbeeld: eerst huiswerk maken en/of geen smartphone tijdens het eten?",
        "answered": false,
        "answer": "Ja, wij hebben afspraken en daar hou ik me aan",
        "answers": [
            "Ja, maar ik hou me er niet altijd aan",
            "Nee, waarom zouden we?",
            "Ja, wij hebben afspraken en daar hou ik me aan"
        ]
    }
  ]